---
tags:
  - plateformes
  - connexion
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';



# Se connecter à Éléa et identifier la plateforme utilisée

## Identifier sa plateforme Éléa

Il existe une constellation de plateformes Éléa qui correspondent à des zones géographiques (bassins, académies,...)  
Pour accéder à la plateforme de votre établissement, vous devez vous connecter à votre ENT et utiliser le connecteur Éléa qui s'y trouve.  
Si votre établissement n'est pas doté d'un ENT, consultez les tableaux ci-dessous pour trouver l'URL de la plateforme.
Les gestionnaires de plateformes reçoivent un mail d'activation de compte qui contient l'adresse de la plateforme à utiliser.

## Liste des plateformes

<details>
<summary> Région académique Auvergne-Rhône-Alpes</summary>

| Nom                                   | Adresse                                      |
| ------------------------------------- | -------------------------------------------- |
| Ain                                   | https://aura-01.elea.apps.education.fr       |
| Allier                                | https://aura-03.elea.apps.education.fr       |
| Ardèche                               | https://aura-07.elea.apps.education.fr       |
| Cantal et Haute-Loire                 | https://aura-15-43.elea.apps.education.fr    |
| Drôme                                 | https://aura-26.elea.apps.education.fr       |
| Isère Nord, rhodanienne et Voironnais | https://aura-38-nord.elea.apps.education.fr  |
| Isère Sud                             | https://aura-38-sud.elea.apps.education.fr   |
| Loire                                 | https://aura-42.elea.apps.education.fr       |
| Puy-de-Dôme                           | https://aura-63.elea.apps.education.fr       |
| Rhône hors Grand Lyon                 | https://aura-69.elea.apps.education.fr       |
| Grand Lyon 1                          | https://aura-69-metro1.elea.apps.education.fr|
| Grand Lyon 2                          | https://aura-69-metro2.elea.apps.education.fr|
| Savoie                                | https://aura-73.elea.apps.education.fr       |
| Haute-Savoie                          | https://aura-74.elea.apps.education.fr       |

</details>

<details>
<summary> Région académique Bretagne</summary>

| Nom                                   | Adresse                                      |
| ------------------------------------- | -------------------------------------------- |
| Côtes-d'Armor Est  | https://bzh-22-est.elea.apps.education.fr |
| Côtes-d'Armor Ouest | https://bzh-22-ouest.elea.apps.education.fr |
| Finistère Nord | https://bzh-29-nord.elea.apps.education.fr |
| Finistère Sud | https://bzh-29-sud.elea.apps.education.fr |
| Ille-et-Vilaine Nord-Est | https://bzh-35-nord-est.elea.apps.education.fr |
| Ille-et-Vilaine Rennes | https://bzh-35-rennes.elea.apps.education.fr |
| Ille-et-Vilaine Sud-Ouest | https://bzh-35-sud-ouest.elea.apps.education.fr |
| Morbihan Est | https://bzh-56-est.elea.apps.education.fr |
| Morbihan Ouest | https://bzh-56-ouest.elea.apps.education.fr |

</details>

<details>
<summary> Région académique Guadeloupe</summary>

| Nom                                   | Adresse                                      |
| ------------------------------------- | -------------------------------------------- |
| Gaudeloupe | https://guadeloupe.elea.apps.education.fr |

</details>

<details>
<summary> Région académique Hauts-deFrance</summary>

| Nom                                   | Adresse                                      |
| ------------------------------------- | -------------------------------------------- |
| Département de l'Aisne | https://hdf-02.elea.apps.education.fr |
| Bassin Oise centrale |https://hdf-60-centrale.elea.apps.education.fr |
| Bassin Oise occidentale | https://hdf-60-occidentale.elea.apps.education.fr |
| Bassin Oise orientale | https://hdf-60-orientale.elea.apps.education.fr |
| Département de la Somme | https://hdf-80.elea.apps.education.fr |
| Lille | https://hdf-59-1-3.elea.apps.education.fr |
| Roubaix - Tourcoing - Dunkerque | https://hdf-59-4-5.elea.apps.education.fr   |
| Douaisis - Valenciennois |https://hdf-59-6-7.elea.apps.education.fr |
| Sambre Avesnois - Cambrésis | https://hdf-59-8-9.elea.apps.education.fr     |
| Artois Ternois - Lens Hénin Liévin | https://hdf-62-10-11.elea.apps.education.fr |
| Béthune Bruay | https://hdf-62-12.elea.apps.education.fr |
| Audomarois Calaisis - Boulogne Montreuil | https://hdf-62-13-14.elea.apps.education.fr      |

</details>


<details>
<summary> Région académique Île-de-France</summary>

| Nom                                   | Adresse                                      |
| ------------------------------------- | -------------------------------------------- |
|Antony        | https://antony.elea.ac-versailles.fr/         |
|Argenteuil    | https://argenteuil.elea.ac-versailles.fr/     |
|Boulogne      | https://boulogne.elea.ac-versailles.fr/        |
|Cergy         | https://cergy.elea.ac-versailles.fr/        |
|Enghien       | https://enghien.elea.ac-versailles.fr/        |
|Etampes       | https://etampes.elea.ac-versailles.fr/        |
|Évry          | https://evry.elea.ac-versailles.fr/           |
|Gennevilliers | https://gennevilliers.elea.ac-versailles.fr/   |
|Gonesse       | https://gonesse.elea.ac-versailles.fr/        |
|Mantes        | https://mantes.elea.ac-versailles.fr/          |
|Massy         | https://massy.elea.ac-versailles.fr/           |
|Montgeron     | https://montgeron.elea.ac-versailles.fr/       |
|Mureaux       | https://mureaux.elea.ac-versailles.fr/     |
|Nanterre      | https://nanterre.elea.ac-versailles.fr/       |
|Neuilly       | https://neuilly.elea.ac-versailles.fr/        |
|Poissy        | https://poissy.elea.ac-versailles.fr/         |
|Pontoise      | https://pontoise.elea.ac-versailles.fr/       |
|Rambouillet   | https://rambouillet.elea.ac-versailles.fr/    |
|Sarcelles     | https://sarcelles.elea.ac-versailles.fr/       |
|Savigny       | https://savigny.elea.ac-versailles.fr/        |
|Saint-Germain | https://sgl.elea.ac-versailles.fr/           |
|Saint-Quentin | https://sqy.elea.ac-versailles.fr/            |
|Vanves        | https://vanves.elea.ac-versailles.fr/          |
|Versailles    | https://versailles.elea.ac-versailles.fr/      |
| 77 Nord-Ouest       | https://idf-77-1.elea.apps.education.fr/  |
| 77 Centre           | https://idf-77-2.elea.apps.education.fr/  |
| 77 Sud              | https://idf-77-3.elea.apps.education.fr/|
| 77 Sud-Ouest        | https://idf-77-4.elea.apps.education.fr/ |
| 93 Nord-Ouest       | https://idf-93-1.elea.apps.education.fr/  |
| 93 Nord-Est         | https://idf-93-2.elea.apps.education.fr/ |
| 93 Sud-Ouest        | https://idf-93-3.elea.apps.education.fr/  |
| 93 Sud-Est          | https://idf-93-4.elea.apps.education.fr/  |
| 94 Est              | https://idf-94-1.elea.apps.education.fr/  |
| 94 Centre           | https://idf-94-2.elea.apps.education.fr/  |
| 94 Ouest            | https://idf-94-3.elea.apps.education.fr/  |
| Paris Nord          | https://idf-75-nord.elea.apps.education.fr/ |
| Paris Est           | https://idf-75-est.elea.apps.education.fr/  |
| Paris Sud           | https://idf-75-sud.elea.apps.education.fr/  |
| Paris Ouest         | https://idf-75-ouest.elea.apps.education.fr/|

</details>

<details>
<summary> Région académique Pays de la Loire</summary>

| Nom                                   | Adresse                                      |
| ------------------------------------- | -------------------------------------------- |
| Loire-Atlantique (Nord Loire) | https://pdl-44-nord.elea.apps.education.fr |
| Loire-Atlantique (Sud Loire) | https://pdl-44-sud.elea.apps.education.fr |
| Loire-Atlantique | https://pdl-44-pr.elea.apps.education.fr |
| Maine-et-Loire | https://pdl-49.elea.apps.education.fr |
| Maine-et-Loire | https://pdl-49-pr.elea.apps.education.fr |
| Mayenne | https://pdl-53.elea.apps.education.fr |
| Mayenne | https://pdl-53-pr.elea.apps.education.fr |
| Sarthe | https://pdl-72.elea.apps.education.fr |
| Sarthe | https://pdl-72-pr.elea.apps.education.fr |
| Vendée | https://pdl-85.elea.apps.education.fr |
| Vendée | https://pdl-85-pr.elea.apps.education.fr |

</details>